### Heap / Купа

Є масив елементів, необхідно знайти мінімальний/максимальний елемент.
Масив модифікується постійно і постійно необхідно знаходити мін/макс значення.
Необхідно мінімізувати час виконання операцій.

Саме для такої задачі служить - структура даних Купа / Heap.

### Реалізація

Нам треба реалізувати всьо два методи

```java
public class MinHeap {
  
  int[] values = new int[10];

  public void add(int val) {
    ...
  }

  public int getMin() {
    ...
  }
}
```

Метод getMin не тільки повертає мінімальний елемент але і видаляє його.

Обидва методи мають працювати за час `О(N)`.
Як це досягається?

1. Всі елементи утворюють деревоподібну структуру, де кожний `i`-й елемент має два дочерних елементами з індексами `2 * i` та `2 * i + 1`.
2. Необхідно реалізувати метод "вспливання". Він необхідний коли ми вже маємо певні дані, додаємо новий елемент в кінеці і запускаємо "вспливання", щоб він зайняв "своє" місце в структурі.
  Зробити це дуже просто. Ми порівнюємо значення нового елемента з його батьківським (індекс `i / 2`) і якщо новий менший то ми міняємо місцями числа. Так робимо в циклі, до батькіський елемент буде меншим. 
3. Реалізувати метод "занурення". Ми заміняємо перший елемент в масиві на новий, а потім він має "потонути". Порівнюємо його значення з дочерними елементами і при необхідності міняємо їх місцями. Повторюємо в циклі.


### Приклад 

Додавання Елементів:
_для простоти вважаємо, що індекси починаються з 1_

```
add(10)

[10]

add(9)

[10][9]
[9][10]

add(8)

[9][10][8]
[8][10][9]

add(7)

[8][10][9][7]
[8][7][9][10]
[7][8][9][10]

add(6)

[7][8][9][10][6]
[7][6][9][10][8]
[6][7][9][10][8]

add(5)

[6][7][9][10][8][5]  // додаємо в кінець
[6][7][5][10][8][9]  // міняємо міснями з парентом. Індекси 6 і 3
[5][7][6][10][8][9]  // міняємо з парентом. Індекси 3 і 1.
```

